Configuração do acelerador web Varnish
======================================

Também dentro do repositório do pacote policy (na pasta ``etc/varnish``) se inclui uma  configuração para o acelerador web Varnish que pode ser usada em produção.
A configuração inclui unicamente o arquivo VCL necessário e foi testada na versão 4.0.3 do Varnish.

O arquivo ``default.vcl`` deve substituir o arquivo com esse mesmo nome localizado na pasta ``/etc/varnish``;
um link simbólico pode ser criado para simplificar o processo de manutenção da configuração.

A configuração nesse arquivo está dividida em as seguintes partes:

* importações iniciais
* configuração do health check
* definição dos backends
* configuração das rotinas padrão
* definição de subrotinas auxiliares

A inicialização do Varnish precisa da configuração adicional localizada no arquivo ``/etc/default/varnish``;
ai se define o tamanho do cache utilizando o parâmetro ``-s malloc``,

É importante sinalar que nesta configuração o Varnish deve ser usado em conjunto com o nginx,
pois é este último quem faz o processo de rescrita das URL que precisamos para trabalhar com proxies.

Também devemos lembrar que o Varnish sempre adiciona a configuração padrão a nossa configuração em qualquer rotina que não finalize com uma diretiva return explícita.

O funcionamento é o seguinte:

Ao iniciar o Varnish configuramos dos backends (um para cada instância de Plone) e utilizamos um health check que faz uma consulta na raiz do Zope utilizando o método HEAD a cada 10 segundos.
Se após 2 segundos o Varnish não obteve resposta,
o check se considera como falido;
para evitar falsos positivos,
o backend se considera como fora de serviço (sick) se são registradas 3 falhas nos últimos 5 checks.

A rotina ``vcl_init`` adiciona diretivas que configuram o balanceador de carga (director);
o método selecionado é o round-robin.

A rotina ``vcl_recv`` adiciona diretivas para indicar qual backend deve ser utilizado para servir o request caso este não se encontre no cache.
Adicionalmente executamos as sub-rotinas ``sanitize_cookies`` e ``sanitize_url_parameters``;
essas sub-rutinas se encarregam de eliminar do request qualquer cookie não relacionada com o mecanismo de autenticação do Zope e qualquer parámetro relacionado com o Google Analytics.
A utilização de estas sub-rotinas é muito importante para aumentar o hit rate do cache,
pois devemos lembrar que Varnish não vai cachear nenhum request com cookies ou parámetros.

A rotina ``vcl_hit`` garante o time-to-live (ttl) dos objetos no cache e adiciona diretivas para aumentar a resiliência do portal,
definindo que objetos expirados possam ser entregues caso de falhas nos backend.

A rotina ``vcl_backend_response`` define o tempo de graça dos objetos expirados mencionados acima.

Finalmente, a rotina ``vcl_deliver`` elimina o cabeçalho ``X-UA-Compatible`` da resposta.
